[{"sp_id":"1","sp_name":"Grafika komputerowa i projektowanie gier","sp_describe":"W ramach specjalno\u015bci zostan\u0105 poruszone zagadnienia z grafiki komputerowej,\r\nprojektowania i programowania gier komputerowych.\r\nStudent pozna zagadnienia i uzyska praktyczn\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 u\u017cywania narz\u0119dzi do grafiki\r\ndwu oraz tr\u00f3jwymiarowej.\r\nStudent uzyska wiedz\u0119 z zakresu podstaw oraz zaawansowanych technik programowania.\r\nNabyta wiedza umo\u017cliwi prac\u0119 na stanowiskach wsz\u0119dzie tam, gdzie wymagana jest\r\nznajomo\u015b\u0107 zagadnie\u0144 graficznych oraz programistycznych.\r\nAbsolwent tej specjalno\u015bci b\u0119dzie przygotowany do pracy na takich stanowiskach, jak\r\ngrafik komputerowy (grafika 2D oraz 3D), programista grafiki wizualnej, programista.\r\nPosiadamy pi\u0119\u0107 pracowni komputerowych wyposa\u017conych w nowoczesne\r\noprogramowanie. Zaj\u0119cia na kierunku Informatyka I prowadzone s\u0105 g\u0142\u00f3wnie w pracowniach\r\nkszta\u0142cenia praktycznego \u2013 laboratoriach komputerowych. S\u0105 to studia 3,5 letnie in\u017cynierskie,\r\nprofil praktyczny. Gro wyk\u0142adowc\u00f3w to praktycy. Proponujemy tak\u017ce warsztaty praktyczne\r\noraz zaj\u0119cia fakultatywne.","sw_id":"4"},{"sp_id":"2","sp_name":"Programowanie i bazy danych","sp_describe":"Absolwenci tej specjalno\u015bci b\u0119d\u0105 przygotowani do projektowania, implementowania i\nwdra\u017cania system\u00f3w informatycznych opartych na komercyjnych i niekomercyjnych\nsystemach bazodanowych zgodnie z wymaganiami dostarczonymi przez klienta (urz\u0119dy\nadministracji, firmy ubezpieczeniowe, banki, instytucje prywatne, itp.).\nStudent uzyska wiedz\u0119 z zakresu administracji systemami zarz\u0105dzania bazami danych,\nzar\u00f3wno komercyjnymi, np. ORACLE, MS SQL Server, jak i niekomercyjnymi takimi, jak\nPostgreSQL, MySQL.\nW ramach tej specjalno\u015bci poruszone zostan\u0105 zaawansowane aspekty programowania w\nr\u00f3\u017cnych j\u0119zykach programowania. Studenci poznaj\u0105 j\u0119zyki Ada, C, C++, Java SE, Java EE,\nJ2ME, C#, .Net.\nPonadto student tej specjalno\u015bci pozyska umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w\ncharakterze programisty lub administratora system\u00f3w bazodanowych w r\u00f3\u017cnych\nprzedsi\u0119biorstwach, korporacjach oraz ma\u0142ych i \u015brednich firmach.\nPosiadamy pi\u0119\u0107 pracowni komputerowych wyposa\u017conych w nowoczesne\noprogramowanie. Zaj\u0119cia na kierunku Informatyka I prowadzone s\u0105 g\u0142\u00f3wnie w pracowniach\nkszta\u0142cenia praktycznego \u2013 laboratoriach komputerowych. S\u0105 to studia 3,5 letnie in\u017cynierskie,\nprofil praktyczny. Gro wyk\u0142adowc\u00f3w to praktycy. Proponujemy tak\u017ce warsztaty praktyczne\noraz zaj\u0119cia fakultatywne.","sw_id":"4"},{"sp_id":"3","sp_name":"Sieci komputerowe i sieciowe systemy operacyjne","sp_describe":"Specjalno\u015b\u0107 ta b\u0119dzie ukierunkowana na oprogramowanie komunikacyjne, instalacj\u0119 i\r\ntworzenie sieci LAN i WAN, architektury logiczne sieci, administrowanie i zarz\u0105dzanie\r\nsieciami.\r\nNa zaj\u0119ciach tej specjalno\u015bci b\u0119d\u0105 poruszone tak\u017ce zagadnienia u\u017cytkowania i\r\nprojektowania system\u00f3w teleinformatycznych (sieci przewodowe i bezprzewodowe) oraz\r\nwsparcia technologii webowych.\r\nStudent uzyska praktyczn\u0105 wiedz\u0119 z zakresu administracji systemami operacyjnymi,\r\nszczeg\u00f3lnie systemami Unix, Linux i Windows Server.\r\nAbsolwent b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 pracowa\u0107 z systemami operacyjnymi w r\u00f3\u017cnych klasach i typach\r\nurz\u0105dze\u0144 sieciowych oraz b\u0119dzie w stanie samodzielnie projektowa\u0107, zarz\u0105dza\u0107 oraz\r\nintegrowa\u0107 sieci komputerowe.\r\nPosiadamy pi\u0119\u0107 pracowni komputerowych wyposa\u017conych w nowoczesne\r\noprogramowanie. Zaj\u0119cia na kierunku Informatyka I prowadzone s\u0105 g\u0142\u00f3wnie w pracowniach\r\nkszta\u0142cenia praktycznego \u2013 laboratoriach komputerowych. S\u0105 to studia 3,5 letnie in\u017cynierskie,\r\nprofil praktyczny. Gro wyk\u0142adowc\u00f3w to praktycy. Proponujemy tak\u017ce warsztaty praktyczne\r\noraz zaj\u0119cia fakultatywne. Proponujemy tak\u017ce pracowni\u0119 praktyczn\u0105 do stworzenia sieci.","sw_id":"4"},{"sp_id":"4","sp_name":"Matematyka bankowa i ubezpieczeniowa","sp_describe":"Program specjalno\u015bci obejmuje, opr\u00f3cz podstawowych przedmiot\u00f3w matematycznych, g\u0142\u00f3wnie przedmioty przygotowuj\u0105ce przysz\u0142ych absolwent\u00f3w do pracy w firmach ubezpieczeniowych, bankach, instytucjach finansowych jak i do prowadzenia ma\u0142ych i wi\u0119kszych firm. Liczne umowy z instytucjami gwarantuj\u0105 odbywanie praktyk zawodowych na wysokim poziomie. Uko\u0144czenie tej specjalno\u015bci na studiach pierwszego i drugiego stopnia powinno u\u0142atwi\u0107 zdanie pa\u0144stwowego egzaminu na aktuariusza. Celem studi\u00f3w jest tak\u017ce nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznego pos\u0142ugiwania si\u0119 narz\u0119dziami informatycznymi w r\u00f3\u017cnego rodzaju operacjach bankowych, ubezpieczeniowych, ksi\u0119gowych i bazodanowych oraz umiej\u0119tno\u015bci programowania.","sw_id":"5"},{"sp_id":"5","sp_name":"Edukacja obronna z bezpiecze\u0144stwem wewn\u0119trznym","sp_describe":"Przygotowanie z zakresu pedagogiki i wsp\u00f3\u0142czesnych zagadnie\u0144 obronno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego, nabycie umiej\u0119tno\u015bci przewidywania i podejmowania decyzji w warunkach zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa, organizacji dzia\u0142a\u0144 zbiorowych w sytuacjach wyj\u0105tkowych, zarz\u0105dzania sytuacjami kryzysowymi oraz nabycie niezb\u0119dnej wiedzy z zakresu zagadnie\u0144 spo\u0142ecznych i prawnych.\r\n\r\nPosiadane kwalifikacje oraz uprawnienia zawodowe: tytu\u0142 zawodowy licencjata, przygotowanie pedagogiczne do pracy w szko\u0142ach r\u00f3\u017cnego typu w charakterze pedagoga szkolnego, przygotowanie do pracy  na stanowiskach specjalistycznych w strukturach administracji pa\u0144stwowej i samorz\u0105dowej odpowiedzialnej za bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne, w zespo\u0142ach zarz\u0105dzania kryzysowego, obronie cywilnej, w formacjach i s\u0142u\u017cbach pa\u0144stwowych zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem, m.in.: Policji, Agencji Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego, Stra\u017cy Granicznej, S\u0142u\u017cbie Wi\u0119ziennej czy Stra\u017cy Miejskiej oraz w   charakterze pracownik\u00f3w cywilnych, w firmach \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi z zakresu ochrony os\u00f3b i mienia.","sw_id":"11"},{"sp_id":"6","sp_name":"Edukacja wczesnoszkolna z wychowaniem przedszkolnym","sp_describe":"Absolwenci w\/w specjalno\u015bci  uzyskaj\u0105  rozleg\u0142\u0105 wiedz\u0119 teoretyczn\u0105 i praktyczn\u0105, b\u0119d\u0105 przygotowani do realizacji edukacyjnych, wychowawczych oraz opieku\u0144czych zada\u0144 wsp\u00f3\u0142czesnej edukacji elementarnej realizowanej w przedszkolu i szkole podstawowej w zakresie nauczania zintegrowanego, czyli do pracy z dzie\u0107mi w wieku 3-9 lat.\r\n\r\nPosiadane kwalifikacje oraz uprawnienia zawodowe: tytu\u0142 zawodowy licencjata, kwalifikacje do pracy edukacyjnej, opieku\u0144czej i wychowawczej realizowanej w przedszkolu i szkole podstawowej w zakresie nauczania zintegrowanego (klasy I-III).  Ponadto absolwent posiada kompetencje w zakresie diagnozowania i stymulowania rozwoju dziecka, umiej\u0119tno\u015b\u0107 efektownego komunikowania si\u0119 ze \u015brodowiskiem dziecka, umiej\u0119tno\u015b\u0107 samooceny i kierowania w\u0142asnym rozwojem.","sw_id":"11"},{"sp_id":"7","sp_name":"Pedagogika opieku\u0144czo-wychowawcza z arteterapi\u0105","sp_describe":"Przygotowanie do podejmowania dzia\u0142a\u0144 o charakterze wychowawczym, profilaktycznym, wspieraj\u0105cym, kompensacyjnym,  terapeutycznym oraz animacyjnym w \u015brodowisku spo\u0142ecznym.\r\n\r\nPosiadane kwalifikacje oraz uprawnienia zawodowe: tytu\u0142 zawodowy licencjata, przygotowanie pedagogiczne do pracy w plac\u00f3wkach opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych takich jak: dom dziecka, pogotowie opieku\u0144cze, \u015bwietlica \u015brodowiskowa, \u015bwietlica szkolna, \u015bwietlica terapeutyczna, o\u015brodek szkolno-wychowawczy, a tak\u017ce w o\u015brodkach rehabilitacyjnych, rewalidacyjnych, resocjalizacyjnych, socjalizacyjnych i geriatrycznych.","sw_id":"11"},{"sp_id":"8","sp_name":"Filologia angielska","sp_describe":"Nadrz\u0119dnym celem kszta\u0142cenia jest rozwini\u0119cie kompetencji j\u0119zykowych studenta w zakresie j\u0119zyka angielskiego  do poziomu C1. Student uzyskuje podstawow\u0105 wiedz\u0119 o j\u0119zyku, literaturze, kulturze i historii angielskiego obszaru j\u0119zykowego. Nabywa umiej\u0119tno\u015bci filologiczne z zakresu analizy i interpretacji tekstu czytanego i s\u0142uchanego oraz tworzenia tekstu pisanego. Rozwija umiej\u0119tno\u015b\u0107 tw\u00f3rczego korzystania z informacji oraz krytycznego i kreatywnego my\u015blenia.\r\n\r\nProgram studi\u00f3w przewiduje wyposa\u017cenie absolwenta w szereg kompetencji specjalistycznych, niezb\u0119dnych do wykonywania zawod\u00f3w wykorzystuj\u0105cych znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka angielskiego. Po pierwszym roku studenci maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru pomi\u0119dzy programem glottodydaktycznym a translatorycznym. W zakresie programu glottodydaktycznego absolwenci s\u0105 przygotowani do kompleksowej realizacji edukacyjnych, wychowawczych oraz opieku\u0144czych zada\u0144 wsp\u00f3\u0142czesnej szko\u0142y. Zdobywaj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne do wykonywania zawodu nauczyciela j\u0119zyka angielskiego w przedszkolach i szko\u0142ach podstawowych. Kszta\u0142cenie w zakresie programu translatorycznego daje absolwentowi przygotowanie do podj\u0119cia pracy t\u0142umacza w firmach i instytucjach, w kt\u00f3rych wymagana jest bardzo dobra znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka angielskiego. Absolwenci nabywaj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci przek\u0142adu tekst\u00f3w pisanych i ustnych na j\u0119zyk angielski i z j\u0119zyka angielskiego, co pozwala im na podj\u0119cie pracy w szeroko rozumianej przestrzeni publicznej, w sferach biznesu, medi\u00f3w i turystyki. Program studi\u00f3w, poszerzony o komponent kulturoznawczy, pozwala rozwija\u0107 umiej\u0119tno\u015bci w zakresie t\u0142umacze\u0144 tekst\u00f3w literackich, filmowych i innych tekst\u00f3w z obszaru kultury.\r\n\r\n ","sw_id":"14"},{"sp_id":"9","sp_name":"J\u0119zyk angielski w turystyce i biznesie","sp_describe":"Program studi\u00f3w przewiduje osi\u0105gni\u0119cie przez student\u00f3w wysokiej kompetencji j\u0119zykowej w zakresie j\u0119zyka angielskiego (poziom C1). Dzi\u0119ki zintensyfikowaniu zaj\u0119\u0107 kursu praktycznej nauki j\u0119zyka angielskiego na pierwszym roku program studi\u00f3w pozwala na uzupe\u0142nienie i rozwini\u0119cie \u015brodk\u00f3w j\u0119zykowych odpowiednich dla kierunku filologicznego. Absolwent tej specjalno\u015bci posiada wysokie kompetencje j\u0119zykowe z zakresu terminologii turystycznej i biznesowej. W ramach przedmiot\u00f3w kierunkowych student zdobywa wiedz\u0119 z dziedzin j\u0119zykoznawstwa, literaturoznawstwa i kulturoznawstwa obszaru angloj\u0119zycznego. Wiedza ta zapewni przygotowanie do pracy w organizacjach z sektora turystyki i biznesu, gdzie istotn\u0105 rol\u0119 odgrywa dobra znajomo\u015b\u0107 kultury i j\u0119zyka. Absolwent specjalno\u015bci mo\u017ce podj\u0105\u0107 prac\u0119 w charakterze t\u0142umacza j\u0119zyka angielskiego w firmach lub instytucjach wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z krajami angielskiego obszaru j\u0119zykowego, w tym tak\u017ce w instytucjach samorz\u0105du terytorialnego i instytucjach centralnych.\r\n\r\nPo pierwszym roku studenci maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru pomi\u0119dzy programem nakierowanym na j\u0119zyk angielski w turystyce lub na j\u0119zyk angielski w biznesie. W zakresie programu \u201ej\u0119zyk angielski w turystyce\u201d absolwenci zostan\u0105 przygotowani do realizacji zada\u0144 z obszaru turystyki, poznaj\u0105 m.in. wsp\u00f3\u0142czesny rynek turystyczny, tajniki pracy przewodnika i sztuk\u0119 pilota\u017cu turystycznego. Specjalizacja \u201ej\u0119zyk angielski w biznesie\u201d wyposa\u017cy natomiast studenta w wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci z obszaru przedmiot\u00f3w zwi\u0105zanych z przedsi\u0119biorczo\u015bci\u0105, problematyk\u0105 j\u0119zyka specjalistycznego i organizacj\u0105 pracy biurowej.","sw_id":"14"},{"sp_id":"10","sp_name":"Kosmetologia","sp_describe":"Kszta\u0142cenie na kierunku Kosmetologia b\u0119dzie bazowa\u0107 na wsp\u00f3\u0142czesnych  zdobyczach wiedzy i technologii w zakresie kosmetologii. Obejmowa\u0107 b\u0119dzie  zagadnienia umo\u017cliwiaj\u0105ce wykszta\u0142cenie okre\u015blonych umiej\u0119tno\u015bci praktycznych zwi\u0105zanych z upi\u0119kszaniem, sk\u0142adem preparat\u00f3w kosmetycznych i ich zastosowaniem oraz wp\u0142ywem na poszczeg\u00f3lne rodzaje sk\u00f3ry oraz profilaktyk\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu op\u00f3\u017anienie zewn\u0119trznych oznak starzenia si\u0119, jak i zachowania jak najd\u0142u\u017cej sprawno\u015bci \u017cyciowej, a tak\u017ce zagadnieniami leczniczymi dotycz\u0105cymi tych zmian sk\u00f3rnych, kt\u00f3re szczeg\u00f3lnie niekorzystnie wp\u0142ywaj\u0105 na wygl\u0105d zewn\u0119trzny.\r\n\r\nZnacz\u0105c\u0105  liczb\u0119 godzin b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 zaj\u0119cia praktyczne, w trakcie kt\u00f3rych student zdob\u0119dzie wiedz\u0119 i nabierze umiej\u0119tno\u015bci zawodowych uczestnicz\u0105c w takich zaj\u0119ciach jak np.: kosmetologia piel\u0119gnacyjna, upi\u0119kszaj\u0105ca, wiza\u017c i stylizacja, charakteryzacja, makija\u017c sceniczny, fizjoterapia i masa\u017c, SPA, Wellnes, odnowa biologiczna, modelowanie sylwetki oraz nowoczesne aktywno\u015bci ruchowej, masa\u017c limfatyczny. Studenci zapoznaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z wa\u017cnymi dla zawodu przedmiotami kszta\u0142cenia og\u00f3lnego i podstawowego jak na przyk\u0142ad: anatomia z histologi\u0105 i patofizjologii, biochemia, biologia medyczna,  genetyka, biofizyka, mikrobiologia, immunologia, farmakologia, higiena, chemia kosmetyczna, podstawy receptury kosmetycznej, dermatologia, estetyka, psychologia, etyka zawodowa, technologia informacyjna, ochrona w\u0142asno\u015bci intelektualnej, j\u0119zyk obcy, wychowanie fizyczne itd.\r\n\r\nIntegraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 procesu nauczania stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 praktyki zawodowe, kt\u00f3rych odbycie b\u0119dzie warunkiem zaliczenia studi\u00f3w.\r\n\r\nW zakresie wszystkich przedmiot\u00f3w student\u00f3w b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 minima programowe ustalone w programie studi\u00f3w. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w formie wyk\u0142ad\u00f3w, seminari\u00f3w i \u0107wicze\u0144, w tym \u0107wicze\u0144 praktycznych w laboratoriach i pracowniach kszta\u0142cenia kierunkowego pod nadzorem wyk\u0142adowcy lub asystenta oraz praktyk zawodowych w wybranych gabinetach kosmetycznych, o\u015brodkach SPA, salonach odnowy biologicznej, gabinecie charakteryzacji teatru. Zaj\u0119cia praktyczne i praktyki zawodowe b\u0119d\u0105 realizowane w grupach odpowiednio 8-16 osobowych i 8 osobowych, natomiast aktywne formy teoretyczne w grupach 20 osobowych, za wyj\u0105tkiem anatomii z histologi\u0105 i fizjologii, w ramach kt\u00f3rych \u0107wiczenia b\u0119d\u0105 prowadzone w grupach 10 osobowych ze wzgl\u0119du na wykorzystywanie fantom\u00f3w i symulator\u00f3w.\r\n\r\nWyk\u0142ady i \u0107wiczenia b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 w bardzo dobrze przygotowanych salach wyk\u0142adowych i pracowniach kierunkowych, dysponuj\u0105cych nowoczesnym wyposa\u017ceniem dydaktycznym i multimedialnym.\r\n\r\nW ramach \u0107wicze\u0144 praktycznych uwaga b\u0119dzie szczeg\u00f3lnie zwracana na prac\u0119 studenta z klientem oraz kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwej postawy zawodowej. Wiedza student\u00f3w weryfikowana b\u0119dzie przeprowadzanymi sprawdzianami: pisemnymi, ustnymi, praktycznymi i egzaminami.\r\n\r\nStudenci b\u0119d\u0105 otrzymywa\u0107 specjalne dzienniczki umiej\u0119tno\u015bci praktycznych, w kt\u00f3rych odnotowywane b\u0119dzie nabywanie i ugruntowywanie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i osi\u0105gni\u0119tych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego na poszczeg\u00f3lnych etapach kszta\u0142cenia. Zaliczenie poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie egzaminu lub zaliczenia z ocen\u0105. Nauczanie z przedmiot\u00f3w kierunkowych ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie egzaminem.","sw_id":"10"}]